【最新蕭析】蕭若元宣佈7月22日後不再評論中港時事

時事評論人蕭若元宣佈，7 月 22 日後，不會再評論香港及中國的時事及經濟事務，形容「呢兩個地方唔存在」，並指這是兒子蕭定一的要求，但未有再進一步透露詳情。

蕭若元又表示，他評論中港時政二十年，「要講嘅嘢都差唔多講晒，講落去都係重複」，之後會將節目名稱由《最新蕭析》改為《退休蕭析》，議題改為旅遊、八卦嘢、哲學、人生、外國時事等。他又再三感謝聽眾多年支持。

蕭定一：想做「簡單愛國商人」

蕭若元之子蕭定一為 HMV 數碼中國集團主席，在大中華地區經營影視及藝人經理業務，HMV 數碼中國旗下藝人有鄭欣宜、周柏豪、連詩雅、張智霖、王宗堯等。

去年九月，《大公報》報道指蕭氏父子是「本土民主前線」的「幕後金主」，蕭定一曾發表聲明回應，指自己「作為一個在香港及中國地區經營文化產業的生意人，對參與香港任何政治活動絕無興趣」，又表明「我最重視的是如何令中國文化產業繼續向好，為公司股東謀求最大利益，做一個簡單的愛國商人，請不要再將政治與我拉上任何關係」。

早前港區人大代表譚惠珠成立「敬言仁基金」，募款協助七警家屬，向華強妻子陳嵐發起所有娛樂公司一同捐款，蕭定一亦有參與，捐款 20 萬。

姐係7月22之後仲日日都評論